# Rufus Homepage.
# Copyright (C) 2014 Pete Batard
# This file is distributed under the same license as the Rufus package.
# Pete Batard <pete@akeo.ie>, 2014.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Rufus Homepage 1.1\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: pete@akeo.ie\n"
"POT-Creation-Date: 2018-05-29 15:55+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2018-05-29 16:35+0100\n"
"Last-Translator: Pete Batard <pete@akeo.ie>\n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 2.0.7\n"

#: index.php:88
msgid "Version"
msgstr "版本"

#: index.php:120 index.php:255
msgid "Create bootable USB drives the easy way"
msgstr "轻松创建USB启动盘"

#: index.php:226
msgid "Want to improve this translation?"
msgstr ""

#: index.php:247
msgid ""
"Placeholder for ads &mdash; Just like you, I wish this site could exist "
"without them..."
msgstr ""

#. This is used display a screenshot of Rufus in your language (if available).
#. Simply replace the "en" with your language (or lang_REGION, such as "pt_BR"
#. or "zh_CN"), and I'll make sure a screenshot of Rufus in that language is
#. displayed then. Or you can leave the string untranslated to have the
#. English version displayed. Please make sure to keep the .png extension.
#: index.php:257
msgid "rufus_en.png"
msgstr "rufus_zh_CN.png"

#: index.php:258
msgid ""
"Rufus is a utility that helps format and create bootable USB flash drives, "
"such as USB keys/pendrives, memory sticks, etc."
msgstr "Rufus 是一个可以帮助格式化和创建可引导USB闪存盘的工具，比如 USB 随身碟，记忆棒等等。"

#: index.php:259
msgid "It can be especially useful for cases where:"
msgstr "在如下场景中会非常有用："

#: index.php:261
msgid ""
"you need to create USB installation media from bootable ISOs (Windows, "
"Linux, UEFI, etc.)"
msgstr "你需要把一些可引导的ISO格式的镜像（Windows，Linux，UEFI等）创建成USB安装盘的时候"

#: index.php:262
msgid "you need to work on a system that doesn't have an OS installed"
msgstr "你需要使用一个还没有安装操作系统的设备的时候"

#: index.php:263
msgid "you need to flash a BIOS or other firmware from DOS"
msgstr "你需要从DOS系统刷写BIOS或者其他固件的时候"

#: index.php:264
msgid "you want to run a low-level utility"
msgstr "你需要运行一个非常底层的工具的时候"

#: index.php:267
msgid "Despite its small size, Rufus provides everything you need!"
msgstr "Rufus 麻雀虽小，五脏俱全，体积虽小，功能全面。"

#: index.php:268
#, php-format
msgid ""
"Oh, and Rufus is <b>fast</b>. For instance it's about twice as fast as <a "
"target=\"_blank\" %s>UNetbootin</a>, <a target=\"_blank\" %s>Universal USB "
"Installer</a> or <a target=\"_blank\" %s>Windows 7 USB download tool</a>, on"
" the creation of a Windows 7 USB installation drive from an ISO. It is also "
"marginally faster on the creation of Linux bootable USB from ISOs."
msgstr ""
"哦，对了，Rufus 还 <b>非常快</b>，比如，在从ISO镜像创建 Windows 7 USB安装盘的时候，他比 <a "
"target=\"_blank\" %s>UNetbootin</a>，<a target=\"_blank\" %s>Universal USB "
"Installer</a> 或者 <a target=\"_blank\" %s>Windows 7 USB download tool</a> "
"大约快2倍。当然，在创建 Linux 可引导USB设备的时候也比较快。"

#: index.php:269
msgid ""
"A non exhaustive list of Rufus supported ISOs is also provided at the bottom"
" of this page."
msgstr "页面底部也粗略列举了一些 Rufus 支持的ISO镜像。"

#: index.php:274
msgid "Download"
msgstr "下载"

#: index.php:275
#, php-format
msgid "Last updated %s:"
msgstr "最后更新于 %s："

#: index.php:277
msgid "Portable"
msgstr ""

#: index.php:278 index.php:374
msgid "Other versions"
msgstr "其他版本"

#: index.php:280
msgid "Supported Languages:"
msgstr "支持的语言："

#: index.php:326
msgid "System Requirements:"
msgstr "系统需求："

#: index.php:327
msgid ""
"Windows 7 or later, 32 or 64 bit doesn't matter. Once downloaded, the "
"application is ready to use."
msgstr "需要Windows 7以上的操作系统，无所谓32位还是64位，下载后开箱即用。"

#: index.php:328
msgid ""
"I will take this opportunity to express my gratitude to the translators who "
"made it possible for Rufus, as well as this webpage, to be translated in "
"various languages. If you find that you can use Rufus in your own language, "
"you should really thank them!"
msgstr ""
"在这里我要借这个机会表达对那些把 Rufus 和这个网页翻译成各种语言的翻译者们的谢意。如果你发现 Rufus "
"可以支持你们使用的语言，你也应该感谢他们。"

#: index.php:329
msgid "Usage"
msgstr "用法"

#: index.php:330
msgid ""
"Download the executable and run it &ndash; no installation is necessary."
msgstr "下载可执行文件后直接运行 &ndash; 无需安装，绿色环保。"

#: index.php:331
msgid "The executable is digitally signed and the signature should state:"
msgstr "可执行文件已经进行数字签名，详情如下："

#: index.php:332
msgid "(v1.3.0 or later)"
msgstr "(v1.3.0 或者更新的版本)"

#: index.php:333
msgid "(v1.2.0 or earlier)"
msgstr "(v1.2.0 或者更老的版本)"

#: index.php:334
msgid "Notes on DOS support:"
msgstr "对DOS支持的说明："

#: index.php:335
#, php-format
msgid ""
"If you create a DOS bootable drive and use a non-US keyboard, Rufus will "
"attempt to select a keyboard layout according to the locale of your system. "
"In that case, <a target=\"_blank\" %s>FreeDOS</a>, which is the default "
"selection, is recommended over MS-DOS, as it supports more keyboard layouts."
msgstr ""
"如果你创建了一个DOS启动盘，但是没有使用美式键盘，Rufus 会尝试根据设备选择一个键盘布局，在那种情况下推荐使用 <a "
"target=\"_blank\" %s>FreeDOS</a>（默认选项）而不是 MS-DOS，因为前者支持更多的键盘布局。"

#: index.php:336
msgid "Notes on ISO Support:"
msgstr "对ISO支持的说明："

#: index.php:337
#, php-format
msgid ""
"All versions of Rufus since v1.1.0 allow the creation of a bootable USB from"
" an <a target=\"_blank\" %s>ISO image</a> (.iso)."
msgstr ""
"Rufus v1.10 及其以后的所有版本都支持从 <a target=\"_blank\" %s>ISO 镜像</a> (.iso) "
"创建可引导USB。"

#: index.php:338
#, php-format
msgid ""
"Creating an ISO image from a physical disc or from a set of files is very "
"easy to do however, through the use of a CD burning application, such as the"
" freely available <a target=\"_blank\" %s>CDBurnerXP</a> or <a "
"target=\"_blank\" %s>ImgBurn</a>."
msgstr ""
"通过使用类似 <a target=\"_blank\" %s>CDBurnerXP</a> 或者 <a target=\"_blank\" "
"%s>ImgBurn</a> 之类的免费CD镜像烧录程序，可以非常方便的从实体光盘或者一系列文件中创建 ISO 镜像。"

#: index.php:340
msgid "Frequently Asked Questions (FAQ)"
msgstr "常见问题（FAQ）"

#. You are encouraged to add the translation for " (in English)." after
#. "HERE</a></b>" as the FAQ is only available in English
#: index.php:341
#, php-format
msgid "A Rufus FAQ is available <b><a target=\"_blank\" %s>HERE</a></b>."
msgstr "Rufus 的常见问题（FAQ）<b><a target=\"_blank\" %s>在此</a></b>。"

#: index.php:342
#, php-format
msgid ""
"To provide feedback, report a bug or request an enhancement, please use the "
"github <a target=\"_blank\" %s>issue tracker</a>. Or you can <a "
"target=\"_blank\" %s>send an e-mail</a>."
msgstr ""
"您可以使用 github 的 <a target=\"_blank\" %s>issue tracker</a> 来提供反馈，报告 "
"BUG，或者提交功能需求。当然也可以直接发 <a target=\"_blank\" %s>电子邮件</a>。"

#: index.php:344
msgid "License"
msgstr "许可证"

#: index.php:345
#, php-format
msgid ""
"<a target=\"_blank\" %s>GNU General Public License (GPL) version 3</a> or "
"later."
msgstr ""
"<a target=\"_blank\" %s>GNU General Public License (GPL) version 3</a> 或更新版本"

#: index.php:345
msgid ""
"You are free to distribute, modify or even sell the software, insofar as you"
" respect the GPLv3 license."
msgstr "在尊重 GPLv3 许可证的前提下，你可以随意分发，修改或者出售此软件。"

#: index.php:346
#, php-format
msgid ""
"Rufus is produced in a 100%% transparent manner, from its <a "
"target=\"_blank\" %s>public source</a>, using a <a target=\"_blank\" "
"%s>MinGW32</a> environment."
msgstr ""
"Rufus 项目使用 100%% 透明的方式进行开发，对公众开放 <a target=\"_blank\" %s>源代码</a>，使用 <a "
"target=\"_blank\" %s>MinGW32</a> 环境。"

#. You are encouraged to append the translation for "(in English)" after
#. "Changelog" as it is only available in English
#: index.php:348
msgid "Changelog"
msgstr "更新日志（英文）"

#: index.php:377
msgid "Source Code"
msgstr "源代码"

#. Abbreviation for MegaByte
# this  abbreviation  doesn't to be translated
# Everyone knows what it meanes
#: index.php:276 index.php:277 index.php:378
msgid "MB"
msgstr ""

#: index.php:379
#, php-format
msgid ""
"Alternatively, you can clone the <a target=\"_blank\" %s>git</a> repository "
"using:"
msgstr "当然，你也可以使用如下方式克隆 <a target=\"_blank\" %s>git</a> 源代码库："

#: index.php:381
#, php-format
msgid "For more information, see the <a target=\"_blank\" %s>github project</a>."
msgstr "更多详情请查看 <a target=\"_blank\" %s>github 项目主页</a> 。"

#: index.php:382
msgid ""
"If you are a developer, you are very much encouraged to tinker with Rufus "
"and submit patches."
msgstr "非常欢迎开发者来折腾 Rufus 和提交补丁。"

#: index.php:384
msgid "Donations"
msgstr "捐助"

#: index.php:385
msgid ""
"Since I'm getting asked about this on regular basis, there is <b>no</b> "
"donation button on this page."
msgstr "这个问题老是有人问我，不过这个页面上真的 <b>没有</b> 捐助按钮。"

#: index.php:386
msgid ""
"The main reason is that I feel that the donation system doesn't actually "
"help software development and worse, can be guilt-inducing for users who "
"choose not to donate."
msgstr "主要原因是我认为捐助模式不能真正帮助软件发展，相反的，会对没有捐助的用户产生一种无意的诱导性的愧疚歧视感。"

#: index.php:389
#, php-format
msgid ""
"If you really insist, you can always make a donation to the <a "
"target=\"_blank\" %s>Free Software Foundation</a>, as they are the main "
"reason software like Rufus is possible."
msgstr ""
"当然，如果你非要坚持，你可以捐给 <a target=\"_blank\" %s>Free Software "
"Foundation（自由软件基金会）</a>，他们才是无数类似 Rufus 的软件得以存在的原因。"

#: index.php:390
msgid ""
"At any rate, I'll take this opportunity to say <i><u>thank you</u></i> for "
"your continuing support and enthusiasm about this little program: it is much"
" appreciated!"
msgstr "不管如何，我都要在此对你们说  <i><u>谢谢你们</u></i> 对这个小程序持续的支持和热情：非常非常感谢。"

#: index.php:391
msgid ""
"But please continue to feel free to use Rufus without any guilt about not "
"contributing for it financially &ndash; you should never have to!"
msgstr "但是无论怎样也请你随意使用 Rufus ，无需介怀对此项目没有付出任何经济上的贡献 &ndash;  因为你本来就不需要嘛。"

#: index.php:393
msgid "Speed comparison between Rufus and other applications"
msgstr "Rufus 与其他同类软件的速度对比"

#: index.php:394
#, php-format
msgid ""
"The following tests were carried out on a Windows 7 x64 Core 2 duo/4 GB RAM "
"platform, with an USB 3.0 controller and a <a target=\"_blank\" %s>16 GB USB"
" 3.0 ADATA S102 flash drive</a>."
msgstr ""
"如下测试在一台安装了64位Windows7操作系统的配备了酷睿2双核，4GB内存的平台上进行，主板USB支持 USB 3.0 ，使用了 <a "
"target=\"_blank\" %s> 16GB的 USB 3.0 ADATA S102 闪存盘</a>."

#: index.php:419
msgid "Non exhaustive list of ISOs Rufus is known to work with"
msgstr "Rufus  目前已知（但不限于）的支持的ISO镜像如下"

#. Please insert your language and name here.
#. If you want people to be able to e-mail you directly about this
#. translation, you can insert your name with something like:
#. <a href="mailto:pete@akeo.ie?Subject=Rufus%20Homepage%20translation">Pete
#. Batard</a>
# I don't whant to put my E-mail address on internet directly，so I replaced
# the email with my Twitter home page。You can remove it，incase you mind。
#: index.php:474
msgid "English translation by Pete Batard"
msgstr ""
"简体中文 由  <a  target=\"_blank\" href=\"https://twitter.com/ihipop\">ihipop</a>"
"  翻译"

#: index.php:475
msgid "USB icon by"
msgstr "USB 图标设计："

#: index.php:476
msgid "Hosting by"
msgstr "主机提供："

#: index.php:217
msgid "Change language:"
msgstr ""

# this  abbreviation  doesn't to be translated
# Everyone knows what it meanes
#~ msgid "KB"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Notes on UEFI & GPT support:"
#~ msgstr "对 UEFI 和 GPT 支持的说明："

#~ msgid ""
#~ "Since version 1.3.2, Rufus support UEFI as well as GPT for installation "
#~ "media, meaning that it will allow you to install Windows 7, Windows 8 or "
#~ "Linux in full EFI mode."
#~ msgstr ""
#~ "从 1.3.2 版本开始，Rufus 支持 UEFI 以及 GPT 格式的安装媒介，也就是说，你可以在完全在 EFI 模式安装 Windows "
#~ "7，Windows 8 或者 Linux。"

#~ msgid ""
#~ "However, Windows Vista or later is required for full UEFI/GPT support. "
#~ "Because of OS limitations, Windows XP restricts the creation of UEFI "
#~ "bootable drives to MBR mode."
#~ msgstr ""
#~ "当然，因为操作系统的限制，Windows XP 系统下没有办法创建 UEFI 的可引导磁盘，只能使用 MBR 模式，需要 Windows Vista "
#~ "或者更新的操作系统才可以。"
